中學有冇教指數記數法？

第三題我都唔明錯乜，有冇人話我知，如果你好憎你個數學老師，請攞呢條問題問下佢

1^(2/2)=1

打錯咗，樓豬寫(-1)^(2/2)=1

係咪因為你第一題^(1/2)用sq root
但第三題^(1/2) 冇轉 sq root

(1^x)^y 唔係 = 1^(x+y)咩 ?

利申 完全忘記

1^(1/2) 唔係 =1 而係 1或 -1
所以 ((-1)^2)^(1/2) 唔係 1 而係 1或-1
由前者得知正確既解係-1

1^(1/2)只係1，並唔係1或-1

log(1)=0=log[(-1)^2]=2log(-1)
then log(-1)=0?

其實,明(-1)^2=1, 1^(1/2)=1, 你就解決到問題

開方即係1/2次方，所以所有有1/2次果啲個base要正先成立同用到啲property

你搞清楚佢地嘅domain係咩先
sqrt(x^2) = abs(x)

慘，又一個被教壞嘅學生

記你老母閪咩

指數啲law淨係用喺正數
此post已完

未必，我覺得要睇埋指數係乜

-1=e^(iπ)
ln(-1)=ln(e^(iπ))=iπ
2ln(-1)=i2π=0

指壓

二次再開方嘅意思係絕對值
中學必修數學嘅程度應該冇教
所以唔識係正常

sqrt(ab)=sqrt(a)sqrt(b)只可以係a,b非負數先得

eg:
sqrt(4x1)=sqrt(4)xsqrt(1)=2(成立）

sqrt(4x1)=sqrt(-4x-1)=sqrt(-4)xsqrt(-1)
=2i*i=-2（不成立）

唔可以負數㗎戇兜

自膠
i2pi=/=0
訓完覺個腦清醒返少少

有教，指數定律只適用於base大過零。

呀sir上堂講左好多次，同converse of pyth thm 一樣，教十次都全班得一半記得。

利申：中學教師，呢條見工問到爛，見政府AEO都問

Core呢d濕碎係煩唔到數學老師，只會答你core唔考負數開方，如果你真係想開會用complex玩比你睇，舊制add math基本功，未到中六七純數程度。

i = \sqrt{-1}

這個命題。

接著是一些例題：\sqrt{-8} = \sqrt{8} \times \sqrt{-1} = \sqrt{8}i

暗暗地在 teaching note 出現了以下句子：

\sqrt{-1} = \sqrt{1} \times \sqrt{-1} = i
but
\sqrt{1} \ne \sqrt{-1} \times \sqrt{-1}

時而可以，時而不可；同學，你感到有點問題嗎？

我想說

i 不是被定義為 \sqrt{-1}。

i 是一個確定的複數，在阿根平面所謂 (0,1) 這個位置，滿足 x^2 = -1 這個等式。

而 \sqrt{-1} 其實是 x^2 = -1 的解，

x^2 = -1 的解，除了 i，還有 -i（再沒有其他，why？）

以集合符號表之曰

\sqrt{-1} = {i , -i}

以集合的觀點，無論 a, b 是正數或非正數，皆有

\sqrt{ab} = \sqrt{a}\sqrt{b}

比如

\sqrt{-1}\sqrt{-1} 是什麼？

是兩個集合相乘。

即 {i, -i} \times {i, -i}。產生出一個新的集，元素分別由兩個集合取出的元素相乘而得。

亦即 {i \times i, i \times (-i), (-i) \times i , (-i) \times (-i)} = {1 , -1}

另外

\sqrt{1} = {1 , -1} 因為 \sqrt{1} 代表著 x^2 = 1 的解，即 {1 , -1}。

換言之，

\sqrt{1} = \sqrt{-1}\sqrt{-1}

另外，\sqrt{-4} 不是等於 2i，而是

\sqrt{-4} = \sqrt{4}\sqrt{-1} = {2 , -2} \times {i , -i} = {2i , -2i}